點解係香港車靠左行，但人就靠右行

車就不嬲靠左行
但人係街係天橋係地鐵站就靠右行
不過電梯又裝係天橋左邊
最後坐完電梯上到天橋又要行返右邊
搞到啲人要交叉走

因為靠左要靠埋右

日本搭地鐵既電梯係企左面的